\documentclass[a4paper, 12pt]{article} % общий стиль документа
\usepackage{physsummer} % подключение пакета
\usepackage[margin = 2cm]{geometry} % настройка полей страницы
\pagestyle{empty} % стиль страниц, для корректной работы колонтитулов
\teachermode
\begin{document}
\printtrue 
\printtask{
\setphysstyle{ЛФШ 2022}{!Размерности!}{11 класс}
\task{Выведите силу аэродинамического сопротивления с помощью метода размерностей.\tags{Размерность}\answer{$F=\alpha \rho v^2 S$}
}
\libproblem{other}{arnold-p50-3}
\task{Скорость коротких волн на поверхности воды зависит от коэффицента поверхностного натяжения $\sigma$,длины волны $
\lambda$ и полтности жидкости $\rho$. Установить вид зависимости скорости волн от указанных параметров. Какие волны - длинные или короткие - бегут быстрее?}
\task{Для динных волн на воде существенной является сила тяжести, а капилярными явлениями можно пренебречь. С помощью метода размерностей получите зависимость скорости таких волн от их длины.\tags{Размерность}\answer{$v \sim \sqrt{g\lambda}}$}
\task{Оцените длину волн,которые нельзя считать ни чисто капилярными, ни чисто гравитационными.\answer{$\sim 10^{-3}\unit{м}}$}
\libproblem{moscow(1986-2007)}{2.75}
}
\end{document}
